\section[Quantencomputer vs. normale Computer]{Unterschied zwischen Quantencomputer und normalen Computer}
Wie oben schon angedeutet, gibt es Probleme, die normale Computer überhaupt nicht lösen können, und es gibt Probleme, die normale Computer zwar prinzipiell lösen können, die aber einen wesentlich höheren Rechenaufwand erfordern.
\subsection{Für normale Computer unmöglich}
Mit Quantencomputern lassen sich verschiedene kryptographische Verfahren implementieren, auf die hier leider nicht näher eingegangen werden kann. Die meisten Verfahren basieren jedoch auf zwei wesentlichen Eigenschaften:

\textbf{Echter Zufall}\\Ein normaler Computer beherrscht keinen echten Zufall. Wenn wir z.B. in Java \verb|random()| aufrufen, wird uns nur eine zufällige Zahl vorgegaukelt. In Wirklichkeit ist der Code hinter \verb|random()| nur so kompliziert und mit so vielen für uns unbekannten Variablen gefüllt, dass wir nicht nachvollziehen können, wie die Zufallszahl entstanden ist. Im Umkehrschluss heißt das: Wenn wir alle Variablen kennen, können wir auch die Zufallszahlen reproduzieren. Damit sind alle Ergebnisse vorhersagbar und haben nichts mehr mit Zufall zu tun.

Quantencomputer hingegen können mit nur einem Operator echten Zufall erzeugen. Es ist völlig egal, was man in den Zufallsgenerator eines Quantencomputers eingibt. Er wird vielleicht eine Tendenz haben, aber immer ein anderes Ergebnis ausspucken. Wie genau der echte Zufall physikalisch zustande kommt, wird anhand des Doppelspaltexperiments in Kap. \ref{sec:doppel}, wird später in den Grundlagen genauer erklärt.

\textbf{Teleportation}\\ Mit Teleportation ist leider nicht ´''Beam me up Skotty''` wie bei Star Trek gemeint, sondern lediglich, dass Zustände einzelner Teilchen in der Quantenphysik ausgelesen werden können, ohne mit diesen in der klassischen Physik interagieren zu müssen. Diese Funktionalität basiert auf der Quantenverschränkung, die in Kap. \ref{sec:Verschraenkung}, die auch in den Grundlagen näher erläutert wird.

\textbf{Sichere Kommunikation}\\Die beiden Eigenschaften \textit{Echtzeit} und \textit{Teleportation} ermöglichen neue Wege der sicheren Kommunikation. Mit Hilfe der \textit{Teleportation} können physikalische Datenleitungen eingespart werden, die angezapft werden könnten. Sollte es einem Hacker dennoch gelingen, in das Zielsystem einzudringen, wird er sich an der Verschlüsselung die Zähne ausbeißen. Denn mit \textit{Echter Zufall} lassen sich Schlüssel erzeugen, die für absolut keinen Computer entschlüsselbar sind, ebenso benötigt die Verschlüsselung selbst viel weniger Rechenaufwand. 

\subsection{Für normale Computer nur schwer lösbar}

Was für normale Computer prinzipiell lösbar ist, aber einen erheblichen Mehraufwand bedeutet, sind Optimierungsprobleme und komplexe Simulationen. Ein typisches Optimierungsproblem ist das Verkehrsnetz. Kommt es zu Störungen im Schienen- und/oder Straßenverkehr, könnte das Verkehrsnetz in Sekundenbruchteilen so optimiert werden, dass die Störung nur wenige Individuen negativ beeinflusst. Ein Beispiel für komplexe Simulationen sind Wettermodelle. Mit Quantencomputern könnten Wettermodelle noch genauer werden und das Wetter über viel längere Zeiträume vorhersagen. Eine Mischform wäre die Materialforschung oder die Herstellung personalisierter Medikamente.